父母決定將收租樓俾大仔居住

父母本身同兩個仔住一個物業，另外有一個物業。最近大仔想搬出去住，父母於是決定將收租樓俾大仔居住。

大家對呢個情況有咩感想?

可以有乜感想

你一定係細仔

住下姐

搬去同大仔一齊住。hehe all day

同大仔一齊搬出去

你都搬囉

屌出聲
再叫佢地 賣左出租樓分兩份各自買
然後各自供

邊個要兩老再幫手
就正契弟

本身父母有無做嘢先？
你一係就擔心賺少錢，屋企損失
一係就唔gur你哥住咗，遲啲搶埋

兄弟一場咪比佢住囉，你得閒上去當酒店住都得啫。

父母已退休，估計大仔不會多俾家用

咁都好衰

將來細既要搬就食自己
肯定大仔係唔會比番租父母既

大仔想搬去住，原因是有女朋友，第時結婚也會繼續居住

唔好酒開心啦細仔樓主

大仔有著數，但係你都有辦法嘅。

將來父母以家住以到比你，加你遲下想搬嗰陣叫屋企幫手比部分首期。

呀哥都無得話唔得，首先佢早過你岀去又令屋企無租收，佢咁多利益，你收反陪分首期錢上車，加你爸媽死咗比層樓你都合理

因為樓主唔夠人手快

部

前提你哥係咪好貪心個啲人。
Ps事實佢賺咗幾年唔使比租，以筆數先係問題，就算你爸媽死咗比層樓你，你都唔gur

睇錯大陸仔

你可以唔洗俾家用了

層樓你父母 佢地點做關你撚事

大仔搬去另一層樓>>>第時結婚都多數住返呢層
細仔住父母樓>>>第時結婚買另一層，父母幫手首期

有錢又煩， 冇錢又煩

按左層樓 大仔供
D錢細仔做首期

大仔一定唔肯

兩個物業一樣是三房，本身住緊的物業房間大一些

咁你都幾虧，三房岀去租都唔平，

認真你未來幾年想岀去叫你哥，爸媽比部分首期你先，(唔好太多,費事佢地比完覺得無欠你了，搞到連以家你住個到都無)

再過多廿年你就拿埋你以家以到

層樓係你父母
唔係你的
佢地就算賣左層樓拎D錢去環遊世界都唔關你事
依家佢地仲諗住留層樓比你地已經係好大方
事實上佢地留條腳毛比你地就得
層樓就算比左大佬 又何必介懷

收番起你d貪心 欲望 妒嫉心
本來無一物何處惹塵埃

你呀哥如果心胸唔窄，識計數，就會咁做，唔係？你就GG

父母既財產係屬於佢地
佢鍾意點用就點用
其實係唔關仔女事

成日諗父母做法公唔公平
係好傷大家感情
即使唔公平
父母有物質上 心靈上照顧好你，養大你就已經盡左責

啊哥可以唔使比多d租
負擔輕d
點解唔可以替佢覺得開心？

如果你都又計劃搬出去
就開心見誠同父母講
話唔定佢地都有辦法幫你

咁人地父母都留，佢覺得唔公平，先上嚟呻下啫，don’t be that mean

唉。。。
我細細個就成日不公平，你問我其實都幾傷心，屋企人送PSP比細佬，我就乜都無。
咁我同另一個都係你地嘅仔女，點解咁唔同

屌你老母推818po呀！

大仔先係親生...

有兩個小朋友就好心公平d..

等細仔父母百年歸老果陣可能全部野俾細仔呢
對佢地好d囉

你父母偏心，支持你據理力爭

大家一家人， 不妨問下你爸媽，日後有冇為你打算過？

好認同 一家人 咁樣計較好易嘈起上黎

相互幫助 就好似現今既香港人一樣

818 見

我會直情移民 心都淡鳩埋
利申：整緊移民

由細到大個個都話屋企最錫我 點點點
其實屋企已經唔有錢 但係所剩無幾嘅資源都畀晒我阿哥佢地重好意思成日話我唔識感恩
嬲嬲地直情整移民算
而家做咕喱中但冇後悔 就黎得米
啲樓好平又可以用黎做生意 唔似香港咁要分用途
樓主有冇睇開動物紀錄片 啲雀仔會推兄弟姊妹去死同搶嘢食 我覺得係動物天性睇 本身siblings就係搶資源㗎啦 係咁啱同一個閪生出黎 唔一定要感情好㗎

屋企人唔好計利益。

有能力就靠自己。唔好貪人地野

父母百年之後咪一人一間lo
分配得幾好呀

兄弟反目，家不成家

希望你兩兄弟最後可以圓滿解決

咁你點諗吖 細仔

大拿拿幾百萬喎，話唔在乎係假。父母幫一幫，人生努力少20-30年（ 負擔輕好多 ）， 邊個唔恨ar?

葡萄牙

父母層樓 係父母自己所有物
父母的東西=/=自己應得的東西
佢地辛苦賺錢買番黎的樓 佢地想點用 比邊個
只有先入為主 覺得自己會有份分享父母財物 先會有唔公平的感覺
何必去擔心佢地點處理自己財物
唔去明白依個道理 日後物件 / 結婚野 / 遺產分配 會仲有好多野會更唔開心
放開 放開所有

工作團隊連你在內有5人，老板升職加人工另外4人，不包括你的話，會有什麼感受

不是貪心問題，是差別對待問題
但願這些人仍能說出本來無一物，何處惹塵埃。

我有個朋友都係 同父母夾完買樓收租 之後父母俾個仔住 最後佢嬲到移埋民好多年無返過嚟無理佢父母

老馮留層樓俾你架咩
你老豆老母鍾意既話賣撚左佢益佐敦站啲市民都唔到你出聲啦

咁係因為自己能力不足喎。

家人邊有得用返工同錢去衡量

你係咪樓主啊哥

係收租嗰啲攞一筆出黎“資助”你大佬租間兩房

租金一筆、你大佬人工一筆、你大佬女朋友人工一筆
3舊錢夠你大佬交租+生活有餘

呢對父母仲on9 要個仔貼埋錢俾另一個 俾着係我即刻簽字賣撚咗去

細仔唔洗驚 你話想搬去同呀哥住 反正三房
你好愛呀哥

將父母租出去
咁你同大佬都有樓住了

工作同親情 唔可以放埋一齊黎講

工作唔順心 可以東家唔打 打西家

情人係一世架 血緣關係無得變架

希望你家庭唔會因爲咁而吵鬧或不愉快

唔關事
我估樓主係女人既話d留言就就係屌樓主

唔好意思阻阻你 請推一推818post

咁原本橦樓係唔係留比你先？

一家人唔駛計較咁多

但佢地有諗過細仔感受咩

緊係跟阿哥去

依家就係冇錢先煩
有錢有兩層樓就唔洗咁啦

[長文]請記得梁天琦比我地既信 因果由國!容港治己! 818見

歸老咪大仔反黎搶一半

手足睇得咁開定因為你唔係當時人？

呢個世界公平咩

聞到好大陣酸味
好似上面巴絲打咁講，層樓係你兩老嘅，佢地捐撚咗佢你都無得嘈啦
同埋好老實，個世界一定唔公平架啦
一定有個係特別錫多少少嘅，係咪你平時同屋企關係唔太好/ 貢獻無阿哥咁多呀？
或者可能你兩老純粹煮到埋黎就食，純粹你阿哥到結婚年齡咪要搬出去住咁呀？
唔好怨咁多，做好自己啦，你已經好過大把人屋企有兩間屋啦

你想講你會比？所以應該比你住？

三房放租
叫你父母租間龍床盤俾你阿哥

已經無討論空間

而家間屋係唔係大過出面放租間屋先

［突發］有人起ig搞左個
「#全城㩒美元」
挑戰

做細仔嘅一定反枱

除非老豆買多層俾我

呢個係人都反面啦

利申 有個好憎的"家"人
一早同自己做定心理預備 壓力測試
唔係你控制唔到的事 唔通你可以拎把刀架落你父母條頸叫佢唔好分比人地咩 定係殺左某某
你惟一可以做就係令自己睇開D 唔好因為依D事影響自己情緒
何況我都講左
何必貪心人地的所有物 就算個個係父母/子女 都唔代表要互相分享財物

係咪改埋名俾佢先?

樓豬真人性格應該好撚閪個啲黎，我識有個人都係咁
講野好撚閪，成日單單打打，咩事都斤斤計較
著數就貪到盡，荒死蝕底，但從來都唔肯為家人為朋友付出多少少個隻
見到樓主仲話咩工作團隊乜乜乜，淨係加人地人工升人地職
但完全無諗過可能人地搏殺緊個時一齊開OT自己就話要返屋企準時走個啲，做野又做唔好
到分享成果就眼紅人地分得多過自己
跟住就同身邊朋友呻到樹葉都落哂，係到話自己點慘，公司對佢幾唔公平，但完全唔反省點解人地咁對佢

你一定係大仔/獨生仔

你試下結婚
你老豆 可能按樓 比埋首期你
太多如果 真係無咩意思

我係最細 一早預左咩都無
都唔明點解要因為依D野傷神

你應該出下聲

不是這意思，因為決定完全是父母自願，所以父母不會向大仔收取“租金＂
大仔以他性格來講也不會特別感激

我要你拎走佢粒魚蛋

大仔結婚的話，可能性頗大，大仔老婆也希望物業是自己老公名吧

見到有親戚錫仔多過女勁多，樓呀錢呀咩都比個大仔 明明個仔事業上曬軌道又有地方住，反而d女本身搵錢唔多 要死涯爛涯 錢又唔多儲到。

有時真係唔明d重男輕女既人個腦係點諗乜

細仔有冇女？

層樓係兩老 佢送畀乞衣都得啦
睇開啲啦 要畀你嘅始終會畀你
唔gur嘅咪同大佬講 叫佢多多少少畀返啲租兩老當租屋囉

沒有，也不打算有

正正常常一世人兩兄弟點會同佢計
你關係極差另計

咁都真係無乜得講, 諗遠D依家住緊個層應該會寫你名呢.

個grey area咪就係你唔知樓主控唔抵控制到，有時候可能傾一傾有得deal呢

有時候諗開啲呢樣野唔係人人做到好可能基因決定左。

利申 屋企又係一層自住 一層收租 又係兩個細路

自問覺得養大自己已經辛苦，自己又唔算生性，最後冇樓畀自己都接受到

咪咁毒啦ching

大仔出現了

正解

咁你又為你屋企付出過咩？
層樓你係咪有份供？

有乜問題

利申: 細仔

話唔定係細女呢

層樓係佢地，賣左佢捐比東華都得，關你撚事

J快

咁兩老百年歸老時肯100%俾自住樓俾你咪ok
當照顧下爸爸媽媽積下福

樓主話係兩個仔喎，何來一個細女

一齊去攬炒，到時可以買多間

叫大仔 交租未得

不打算有。。。無就無啦

自己去搵個一齊搬去 同大仔住
未公平哂
一係自己一個都搬過去阻住大仔

攬炒

點解樓主連自己係細仔都唔敢認

係唔關事㗎，不過就算關係幾好如果到最後我有需要層樓但係又唔幫我手一定會有唔好嘅感覺
宜家可能無事，不過遲下有咩鬧交好易拎返出嚟講

拿。就算兩兄弟感情有幾好一但加埋個所謂阿嫂嘅時候就乜撚都假。 利益最撚真。 自己諗諗啦

留名睇大仔兩層拎晒
佢生左細路 個細路都要地方住架
多層留收租 生活又鬆動d

如果父母係偏心既話, 層自住樓唔一定留俾細仔
D人睇得太簡單
90% 會係自住樓係父母名, 大仔番黎要求賣樓俾一半錢佢

自己搬出去
當自己孤兒
搞掂

有兩個仔
少一個都無所謂
你無得玩

過左818 先算喇，過唔到，留喺香港都冇意思喇

大細仔年齡？ 呢樣好重要

大仔家用以外，再俾返租金

講係咁講,但樓主點都會唔開心

相差2年

父母錫大仔的話，不會跟他計

大仔孝順的話，會和女朋友出去租樓住，不會麻煩父母為他打算

咁緊係唔比你啦 父母係你身上都睇唔到希望
又無孫抱又無仔送終 比層樓你呀哥都起碼叫做有孫玩下 叫做有d 貢獻

哈哈哈 笑左 有道理

歸老左樓主都四五十歲啦 咁遲先有自己樓 點結婚生仔

其實細仔可以出聲叫大仔俾番少少租金, 如果唔俾就算囉

我都覺

整定ge 鬼叫你唔係先出世
大志啲 靠自己囉
呢個世界本來就唔公平

推

818 兩點 維園

大仔先無親生仔
i know that feel

大仔俾番租金, 呢個係自願性質, 假設大仔頭幾個月有俾, 之後無俾, 父母都唔會收番唔俾大仔住掛

其實如果假設大仔肯俾錢, 點解父母唔資助大仔首期等佢自己供呢?
咁樣係比較公平, 如果細仔將來買樓都可以資助佢首期

仆街大佬

兩老自有分數啦
又未去到比左層樓佢
你咁撚計較，希望你分得細分d

樓主有無同父母溝通過？

大家慢慢傾下，話你感受比佢地聽？

溝通真係好重要，一定一定一定要好好同父母溝通

全家一齊住啦
另一間放租 租金平均分

同巴打一樣
不過兩老百年之前都唔知會唔會俾我
因為全部都啊嫲分配
當啊嫲講咗個放租單位俾大佬之後
就再冇講過物業嘅事

你老竇老母百年歸老
住緊個層九成都會變咗做你啦
你又冇即刻要出去住嘅必要。
樓主真係好計較

咪話左要改變自己心態
你死都唔肯放手 唔開心就緊架啦
憎曬全家 同父母傾到決定唔比層樓大哥住 賣鬼左佢2份分囉
最現實係咁
但做到咁唔係自己貪心係咩

仲有用人工去解釋件事?
人工係你努力工作得番黎的結果
層樓係你賺番黎架咩? 根本唔可以咁拎黎比

咁你又諗得太理想

如果 比左大仔 結左婚 轉名

之後百年 無恥 食多半層樓都得

呢個做法最公平

最公平 個細仔同大仔一齊去住

其實如果父母係偏心既話, 係可以唔轉名
咁樣大佬同佢老婆就會番黎要求賣樓拎一半錢
咁樓主就訓街
你地講到一定有野留俾樓主咁

邊個生仔先層樓就比邊個

可能學樓上有人講

女都無 孫又無 都無咩貢獻
留哂比大仔 傳比下一代

林雪 哈哈哈

加油樓豬

換個角度睇, 如果唔係父母肯俾層樓大仔, 都未必有女肯做大仔老婆呢

屌你隻度縮怪

而家你又未有需要，你大佬就拍拖就黎結婚
我係父母都幫咗個有需要先啦
父母都係恨抱孫啦

你見人有你又想爭，
調返轉層收租樓俾你住，你一個人霸住間3房你都唔撚好意思啦

仲話咩未有女，唔打算有，毒到閪咁又度縮，咁都睇唔開，你都係繼續記住記住，鬱住鬱住過一世啦，真係唔鬧都唔識醒

推返818, 維園 2 點， 塞爆維園

拿拿林借大耳窿啦
冇錢還屋企自然會賣樓幫你架啦
到時咪唔洗爭

關你撚事
層樓你老豆老母嘅 點分配都得架啦
你有份比錢買咪出聲屌囉

光復香港 時代革命

父母對大仔咁好, 大仔自然容易D搵老婆
大家好似無視咗依點

樓主可以用份工同屋企人嚟做比較 證明價值觀已經扭曲咗
你咁大個人 有手有腳 唔識靠自己?

利申 佛系人生觀
全家最細 上面仲有幾個
同期入職嘅同事升職快過我 加人工又加得多過我

人地有女先搬
無女果時無搬 唔存在比較好

只存在樓主 慢過大佬有女

你快啲生一件出嚟截你大佬糊囉

我屋企三兄弟
一個呀哥要左老豆一橦小全橦村屋
一個拎左四百萬首期
我就一蚊都無拎過
自己出去租
都係咁生活
不過因為我搵錢最多同埋有housing
係唔公平 但我唔會怪佢地
因為佢地無能力，父母要幫好正常
我唔需要靠佢地咪靠自己

返工又係另一回事來 ge
人個心本來就偏
自己係會覺得唔好受
唯有自己睇開些

倒轉想 你對 丫爸丫媽 兩個都可能有差別待遇啦

有個三房單位，就算同父母住，都起碼有間房丫.

如果我係父母會俾首期大仔結婚叫佢同老婆供
而唔係俾層樓佢
父母又真係無考慮細仔感受

樓主 都講明唔打算有女

佢老豆老母睇通哂 留哂比大仔

我明你樓主
我啊婆係大陸人 有d鋪 轉曬比我舅父名
睇落無問題啊可？
問題係我老母出錢買架
因為我老母係個強勢d既人 我啊婆都怕怕地佢
而我係香港 細個都係1年返去1-2次
佢比較錫我

上年我知道後 老死不相往來 連我啊公死左 叫我返去 我都搵藉口唔返

我要佢帶住最大既遺憾老死

為左唔好有依d事情發生係我身上，我將來會生仔，可能生2個，我已經諗好副身家點分配
暫時香港有3層樓 收租樓都係我打理

個仔要住收租樓既話就交市值租金
我唔會收佢地家用
但每個家庭成員都要每月夾舊錢出黎做家庭基金一齊投資
日後要買樓就家庭基金出 由家庭共同持有 邊個住就收佢租

到我就死 副身家就攞去搞信託基金 大家都無得賣 齊齊收租

我講一句你用一大段黎回覆，洗唔洗咁激動